﻿=========
Установка
=========
Установка приложения производиться с помощью утилиты firstrun.
Данная утилита позволяет создать первого пользователя - админа.
После успешного запуска утилиты отправьте GET запрос на {ip сервера}:{порт приложения}/firstrun/

В случае если нет ни одного пользователя с правами админа - создаётся пользователь с логином admin и паролем adminadminadmin
Если есть хотябы один пользователь с правами админа не происходит ничего.

Данный пользователь обладает полным доступом к системе. Настоятельно рекомендуется поменять его логин и пароль.

=============
Использование
=============
Утсановите переменные среды. (список ниже)
Запустите приложение app
дождитесь его загрузки
После загрузки приложение покажет название фреймфорка fiber, его версию и номер порта к которому подключено приложение. Загрузка займёт некоторое время. Если приложение запустилось корректно, то оно готово обрабатывать запросы с роутов.

===============
Описание роутов
===============

	Метод		 Роут			          Описание

	Get      /company/:bin           Получить информацию о компании, bin - уникальный БИН компании
	Post     /company/new/           зарегистрировать новую компанию (регистрирует мэнеджер толема)
	Post	 /company/regrequest/    Запрос мэнеджеру толема на регистрацию компании (производиться пользователем)
	Post     /company/edit/          Редактировать данные компании
	Delete   /company/               Удалить компанию из базы данных

	Get      /user/:login            Получить информацию о компании, login - уникальный логин пользователя
	Post     /user/new/              Создать нового пользователя. Данные передаются в теле запроса.
	Post     /user/edit/             Редактировать данные пользователя. Данные передаются в теле запроса.
	Delete   /user/                  Удалить пользователя из базы данных

	Get      /sellpoint/:id          Получить данные точки продаж, id уникальный id точки
	Post     /sellpoint/new/         Создать новую точку продаж. Данные передаются в теле запроса.
	Post     /sellpoint/edit/        Редактировать точку продаж. Данные передаются в теле запроса.
	Delete   /sellpoint/             Удалить точку продаж из базы данных.

	Get      /:company_id/get_history/:start_date/:end_date/ 
									получить историю продаж по компании за указанный период
									company_id - уникальны ID компании
									start_date - начало периуда
									end_date - конец периуда

	Get      /firstrun/    		     запуск процедуры создания первого пользователя админа (утилита firstrun)


================
Переменные среды
================
Название переменной                 Описание
    DB_HOST                  Хост базы данных postgres
    DB_PORT                  Порт базы данных postgres
    DB_NAME                  Имя базы данных postgres
    DB_USER                  Логин базы данных postgres
    DB_PASSWORD              Пароль базы данных postgres

    REDIS_HOST               Хост базы данных REDIS
    REDIS_PORT               Порт базы данных REDIS
    REDIS_PASSWORD           Пароль базы данных REDIS
    REDIS_TTL                Время существования данных внутри базы данных REDIS
    REDIS_DB_INDEX           Номер базы данных REDIS

    APPLICATION_PORT         Порт приложения
    ENCRYPT_KEY              Секретный ключ для шифрования паролей пользователей


==================
Роли пользователей
==================
0 - не указана (никаких прав, только регистрация)
1 - директор компании
2 - бухгалтер
3 - кассир
4 - личный менеджер (менеджер толема)
5 - админ системы (верховный админ)
6 - менеджер компании
7 - терминал ????надо ли ?

ВНИМАНИЕ!

Данный проект является шаблоном, и не содержит рабочего функционала!


